正式宣布Macbook Air 2021屌打所有文書機

$7800 M1 cpu
Macbook air 主打輕薄，外觀又靚，
上年差唔多錢得個i3都大把人買
依家仲要update 埋個內涵
真係屌打以往文書機

完全唔講跑分，直接睇run 機表現

先來睇下一般文書表現

開爆啲嘢都係用咗6gb ram ，仲要唔lag
Microsoft office適配正常

剪埋片都仲得
6K

4k殘體注意⚠️

冇風扇的溫度表現

有風扇嘅Pro

打機表現

不過行唔到window ，打到機都冇用

樓主未來人

外接mon 剪4k(一部only)

適配問題=時間問題

不服來辯

2021?

2020 比intel 機用咗
依個新一代

2020 late

rend片如果唔熱既話
咁我點解要買pro

文書機
Mac office

又搵Pinky做白老鼠

youtube 廣告?

8000蚊買文書機？？？

一部好嘅文書機係呢啲價
Surface Laptop, XPS13呢啲出名好評嘅輕薄機都$8000以上

Steam play有冇可能做列

係
商用文書機 有咩問題
唔通大學D bba仔拎住部macbook唔係睇youtube同用office?

想問air 同pro 分別係邊

快慢咯

pro有風扇

8000蚊我砌到部i59400f 2060super 文書打機兼用

唔剪片係咪唔洗pro

平時帶desktop出去用

mac唔係好威架咩？
用mac做乜仲要用ms office?

On撚9 個1440p mon洗唔洗錢

全部機性能都一樣架 只係air冇風扇唔可以full load太耐會降頻
有平買平啦 下一代出黎等陣又勁好多就心傷

其實剪片都好勁
老實等imac轉會

2021

好撚勁
我仲係用緊imac 5k 2015 同埋MacBook Pro 13" 2020
一開office 就等等等等等

錯撚晒，MBA同MBP一樣spec真心on99

拎desktop同notebook比係咪on9

why

講到貴價文書機，其實ThinkPad X1 Carbon 已經貴過佢，更加唔好講Fujitsu/Panasonic 依啲郁吓都要接近兩萬蚊嘅機

哦 我見air 個mon 最大光度好似小 100 會唔會有大影響

同埋 touch bar 有無用？

我本身用window 想買比女友

8000蚊剪片順過imac pro喎，你肯定係文書機？

如果成日係大太陽底下用可能air會難睇D嘅 但generally無乜分別
Touch bar無用

點解要等

點解唔買返window機？

ok , 咁睇黎 air 都夠哂用 applecare 買唔買好

女友用開apple

大電版

剪片都未必要用pro, air只係限左性能既pro

今代真係唔好買住, 等M2出一定會成熟好多

mac用office

其實有咩問題

pro有光纖 air冇

咪就係

老實講聯想小新air 14 3799就做到你所講嘅嘢

大劣機狗也不屌

果部係MACBOOK 果部係APPLE

聯想機世界第一出貨

Microsoft 唔係好威既咩？
做咩出 office 畀自閉仔用？

老實講差幾十條街

真
叫Microsoft唔好出

因為有排load
起碼10-20秒

原來imac 同macbook pro 硬件咁弱架

6gb ram真係夠用咩
開多幾樣嘢就無曬

佢arm個用ram機制好似同舊時x86唔同
上網搵啲評測網站都話8gb同16gb個效能分別都唔算特別大

ram用幾多就係用幾多架啦...
你估architecture dependent kernel code咩
依家啲手機用4gb ram啦

部iMac 都 5 年前
開ai, ps 都仲好快，係office 先柒吓柒吓咁

Photoshop+Chrome大量tabs+一堆background apps都好順
剪8k片先有明顯分別

但係點解用mac仲要用microsoft野

本身無用，多數用都係用pages, numbers 嗰啲
不過總會有啲客/同事send 啲excel 嚟

M$特登整到咁？

一去返windows 環境就會錯曬位
以前讀u果陣用mbp, 去u lib 印野唔同曬位
mac版office同windows版office 寫完篇文word count數出黎都唔同
如果個環境唔係四周圍都係行緊mac os, 其實真係好有問題

讀U用足4年都無問題喎。。。

改咗好多年啦 依家唔會

我本身都係咁諗, 但睇完啲Test片我呆撚咗
佢真係可以令8GB用到好似32GB咁

閃退都玩撚死你 仲文書 寫寫下野閃退 reset變磚

我等 M1x

出個差d既version比mac 岩哂ifan打飛機

叫人地轉用apple囉

fujitsu panasonic apple專係呃傻仔

我又未試過crash喎，反而imac pro之前就成日crash